打尖審前期撥款 最快明通過

節錄

打尖審前期撥款 最快明通過

■梁國雄（左一）等社民連成員昨到政總外抗議，反對硬推明日大嶼。

【本報訊】令林鄭月娥「興奮」的去民主化立法會，明日就有機會展現其橡皮圖章功能。涉款約5.5億元的明日大嶼前期研究撥款原本排在財委會議程第五項，但特首林鄭月娥昨日突然宣佈撤回正待審批的人事編制建議，換言之，明日大嶼項目勢必提前討論，並獲由建制派壟斷的立法會通過。

相關新聞：規劃至少四條新港鐵綫

建制配合 讚從善如流

林鄭於《施政報告》提出，留意到議員對政府在目前情況下仍繼續開設首長級職位甚有保留，故此決定撤回所有正待審批的人事編制建議，逐一重新審視，若確定極有需要，也只應先設立限時編外職位處理相關事務。政府消息人士表示，撤回開位要求後，若有需要會向財委會申請有限時的編外職位，強調政府每個開位建議都經過深思熟慮，會就現行經濟情況等因素再檢視。

立法會財務委員會主席陳健波否認政府撤回開設職位申請與明日大嶼前期工程撥款有關，強調政府有權調動議程，「唔需要用撤回手段，都可以將佢（明日大嶼）排第一」，反稱特首是「從善如流」回應建制派抽起開位申請的建議，批評香港人太多陰謀論。

相關新聞：會展站取消建會議中心

至於明日大嶼的前期撥款會否明日表決？。。。。。。。。。。

根據立法會財委會的議程，。。。。。。。。